\input{package.tex}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\graphicspath{{images/}{../images/}}
\parindent0pt %désactiver indentation automatique
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
%\renewcommand{\arraycolsep}{1.4pt}

\author{
    \centerline{Lycée Blaise Pascal et lycée Fénelon, Normandie}\medskip
    \centerline{{\small Composé de :}}
    \centerline{De Ridder Achille, Harter Louis-Max,}
    \centerline{Fourcin Emile, Quille Maxime} \medskip
    \centerline{{\small Encadrant :}}
    \centerline{Priscillia Sadou, Armelle Denis}\medskip
    \centerline{{\small Janvier-Mai 2021}}
}
\date{}

%réglage des sections
\usepackage[tiny]{titlesec}
\titleformat{\section}
    {\bfseries\Large}{\thesection}{1em}{}{}
\titleformat{\subsection}
    {\bfseries\large}{\thesubsection}{1em}{}{}
\titleformat{\subsubsection}
    {\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}{}

%espaçage : gauche, avant, après
\titlespacing{\section}{0pt}{2ex}{1ex}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{1ex}{1ex}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{0.5ex}{0.5ex}

%tikz
\definecolor{orangeAnimath}{RGB}{234,94,0}
\definecolor{bleuAnimath}{RGB}{0,159,227}
\definecolor{colorA}{HTML}{009fe3}%bleu
\definecolor{colorB}{HTML}{23e700}%vert
\definecolor{colorV}{HTML}{23e700}%vert
\definecolor{colorC}{HTML}{EA5E00}%bleu
\definecolor{colorD}{HTML}{c400e7}%violet
\definecolor{colorE}{HTML}{1F2341}%bleu foncé
\definecolor{colorX}{HTML}{FFFFFF}%blanc
\definecolor{colorG}{gray}{0.6}   %gris clair
\definecolor{colorg}{gray}{0.9}   %gris foncé
\definecolor{colorR}{HTML}{FF0000}%rouge
\newcommand{\nuance}{80}
\newcommand{\blanc}{20}
\colorlet{colorAlight}{colorA!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorBlight}{colorB!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorClight}{colorC!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorDlight}{colorD!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorElight}{colorE!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorRlight}{colorR!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorO}{orangeAnimath}
%commande
\newcommand{\nodeN}{\tikz{\draw[fill=bleuAnimath] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeC}[1]{\tikz{\draw[fill=#1] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeA}{\tikz{\draw[fill=white] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeB}{\tikz{\draw[fill=black] (0,0) circle (.2cm);}}
%config
\tikzset{
    %every picture/.append style={scale=3.5},
    %every node/.style={scale=0.3},
    Fleche/.style={->, >=latex},
    FlecheA/.style={#1, >=latex, colorA, line width=1pt},
    FlecheA/.default=->,
    FlecheB/.style={->, >=latex, colorB, line width=0.8pt},
    FlecheC/.style={->, >=latex, #1, line width=0.6pt},
    FlecheC/.default={colorC},
    Participant/.style= {circle, minimum size=1cm, draw=colorG},
    Participantn/.style={circle, minimum size=1cm, draw=colorA},
    ParticipantN/.style={circle, minimum size=1cm, draw=colorA},
    ParticipantC/.style={circle, minimum size=1cm, draw=#1},
    ParticipantC/.default={colorA},
    node/.style = {circle, line width=0.25pt, draw=black},
    nodeN/.style={node, fill=bleuAnimath},
    nodeA/.style={node, fill=white},
    nodeB/.style={node, fill=black},
    nodeC/.style={node, fill=#1},
    nodeC/.default={black}
}

%pied de page
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}    %taille ligne haut
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}      %taille ligne bas
\lhead{Problème du $11^{eme}$ $\mathbb{TFJM}^2$}
\rhead{Page \thepage/\pageref{LastPage}}
\pagestyle{fancy}

% COMMANDES PERSO ACHILLE
\newcommand{\var}[1]{\mathcal{#1}}
\newcommand{\donc}[0]{\Rightarrow}
\newcommand{\cit}[1]{\guillemotleft #1 \guillemotright}

\newcounter{propane}
\newenvironment{demo}{\textit{Démonstration }: }{\\}
\renewenvironment{propriete}{\setcounter{propane}{1} }{\\}
\newcommand{\property}[1]{\textbf{Propriété \thedefinition.\thepropane.} #1 \addtocounter{propane}{1}\\}
\newcounter{methodo}
\setcounter{methodo}{0}
\renewenvironment{methode}{\refstepcounter{methodo} \textbf{Méthode \themethodo :}}{\\}

\newcommand{\A}[0]{\text{Ada}}
\newcommand{\B}[0]{\text{Blaise}}
\renewcommand{\C}[0]{\text{Carl}}
\newcommand{\D}[0]{\text{David}}
\newcommand{\E}[0]{\text{Évariste}}

